覺唔覺聽音樂其實係一樣好私人既野？

講真句，其實唔係個個都有機會學音樂，學下樂器咁。咁你聽歌，一D好專業根據D咩“基準“嘅 評論鬼識咩，最後做聽眾，你可以覺得首歌好聽、柔和、節奏感強弱、有感情、打動人心呢D形容詞之類去講，即係你覺得好聽咪好聽，咁你覺得我唔覺得好聽，我同你唯一共識都係上面堆形容詞之類。一首歌短短3分幾鐘，你識中文，識詞就可以評，但編曲好唔好聽，唱嗰個唱得好唔好聽，真係睇個人感覺。

利申：唔識音樂，咩都聽下，冇特定偏見，唔識編曲，唔識中文，鐘意歌手、band都有好多，最近聽緊 beyond。

好唔好聽好主觀
但首歌編曲樂器技巧有冇誠意好客觀

唔肯定樓主係咪聽開pop song多
樓主聽下唔同的音樂可能會有新體會

Post rock 又好 EDM又好 metal都好

pop ballad 多
好憎 heavy metal

最近聽緊beyond+1

唔係 音樂都有標準嫁

雖然可以創作 但係有d標準要守嫁

咩標準抄歌都得

唔應該用"私人"去形容
而係用personal
如果你強調只係"聽" 你講既野係無錯
你鐘意D咩都係好個人
但上面巴打講既係"製作"音樂既人 所以無咩衝突
你講既野其實都無咩野需要討論 因為阿媽的確係女人

講得好

但如果你係想討論個人喜好有無分層次既話
可以答你 係有
音樂認識既深淺 個人習慣 背景都會有影響你既選擇
就好似一首兒歌 同一首opera包含既野已經唔一樣
應該唔難明？

私人、個人 同 personal 有咩分別？

個人＝personal
私人=private

metal嚟嘅
想聽下樓主聽完有咩感覺

學到野了

咁
"一件好私人嘅事"同"一件好個人嘅事" 有咩分別?

可以有 可以無 睇你指係咩事
我只能夠講 兩個字性質係差唔多 但唔係完全一樣
正如你ig要填個人資料 但個人資料入面有D係私人資料
個人係指唯我 屬於自己 而私人係指唔公開得